〈突發！〉習近平正式介入劉亦菲主演的「花木蘭」電影事件

华春莹：强烈谴责美方干预中国电影事务

华春莹：强烈谴责領導干预中国电影事务(E~我講緊乜撚野????)

耿爽：中国演员的尊严绝不容外国势力踏踏

big jinpin is watching you

屌

唔通佢就係扮花木蘭老豆

yes，姐係廢老

口交部部長最緊要就係要連自己都呃埋

個女咪代父從軍(美籍)

冇諗過可以有呢種詮釋
摺被軍定美軍？

小熊維尼咁巴閉嘅，做完熊又做人

大陸已收購迪士尼

之前花木蘭有trailer 係大陸都係唔俾播 原因係呢個演員個樣太似維尼

真定假

主席做廢老唔洗你教

小妹獻醜了 please spread

Dear Disney,

I have been a fan of Disney since childhood and I believe in Disney’s power in bringing positivity and change for children and adults worldwide. However, it has come to my concern that Crystal Liu Yifei, the actress for the coming live-action Mulan, may not be the right choice to represent a character as righteous as Mulan.

On 15 August 2019, she reposted a criticism against the Hong Kong protestors on social media. In the past few months, over 2 million Hong Kong citizens have protested against the extradition law that may endanger the locals’ freedoms. However, the Hong Kong government has continued responding to people’s demands with unlawful violence. Police brutality has become commonplace - tear gas and bullets were used thoughtlessly and there have been multiple cases in which the police SEXUALLY HARRASSED the female protestors (i.e. Hong Kong police removing a protestor’s underwear during arrest).

As both a feminist and a fan of Mulan, I am aghasted by Liu’s statement in support of the Hong Kong police, whose actions violate women’s rights and human rights as a whole. Because of her support for the oppressors, I am doubtful about whether she is the right person to represent Mulan - an iconic character whose courage in the face of oppression inspires countless souls worldwide. As her action goes against Disney’s mission to spread hope and positivity, I sincerely hope that Disney will reconsider the casting choice and give the world the Mulan we deserve.

Best regards,
A Hong Kong citizen

記錯咗 係唔俾comment先岩

中國唔凖評論花木蘭